
- [💎算法与数据结构](./算法与数据结构/算法与数据结构.md)
  - [leetcode](./算法与数据结构/leetcode/leetcode.md)
    - [树相关](./算法与数据结构/leetcode/树相关.md)
    - [链表相关](./算法与数据结构/leetcode/链表相关.md)
  - [基本数据结构](./算法与数据结构/基本数据结构.md)
  - [算法策略](./算法与数据结构/算法策略.md)
  - [排序](./算法与数据结构/排序.md)
  - [堆](./算法与数据结构/堆.md)
  - [查找](./算法与数据结构/查找.md)
  - [树](./算法与数据结构/树.md)
  - [并查集](./算法与数据结构/并查集.md)
  - [图](./算法与数据结构/图.md)
  - [字符串](./算法与数据结构/字符串.md)

- [数据技术](./数据技术/数据技术.md)
  - [数据挖掘](./数据技术/数据挖掘.md)
  - [大数据](./数据技术/大数据.md)
    - [Hadoop](./数据技术/Hadoop.md)

- [💽操作系统](./操作系统/nav.md)
  - [进程与线程](./操作系统/进程与线程.md)
  - [内存管理](./操作系统/内存管理.md)
  - [文件管理](./操作系统/文件管理.md)
  - [输入/输出](./操作系统/输入输出.md)
  - [死锁](./操作系统/死锁.md)
  - [虚拟化与云](./操作系统/虚拟化与云.md)
  - [多处理机系统](./操作系统/多处理机系统.md)
  - [安全](./操作系统/安全.md)
  - [操作系统设计](./操作系统/操作系统设计.md)
  - [Linux](./操作系统/linux/Linux.md)

- [🏙软件工程](./软件工程/软件工程.md)
  - [理论](./软件工程/理论/软件工程概论.md)
    - [软件过程](./软件工程/理论/软件过程.md)
    - [软件需求](./软件工程/理论/软件需求.md)
    - [结构化分析方法](./软件工程/理论/结构化分析方法.md)
    - [结构化设计方法](./软件工程/理论/结构化设计方法.md)
    - [UML](./软件工程/理论/UML.md)
    - [敏捷软件开发](./软件工程/理论/敏捷软件开发.md)
    - [项目管理](./软件工程/理论/项目管理.md)
    - [CMM](./软件工程/理论/CMM.md)
  - [软件设计](./软件工程/软件设计/软件设计.md)
    - [设计原则](./软件工程/软件设计/设计原则.md)
    - [设计模式](./软件工程/设计模式/设计模式.md)
      - [创建型模式](./软件工程/设计模式/创建型模式.md)
      - [结构型模式](./软件工程/设计模式/结构型模式.md)
      - [行为模式](./软件工程/设计模式/行为模式.md)
      - [MVC](./软件工程/设计模式/MVC.md)
    - [软件工艺](./软件工程/软件设计/软件工艺.md)
    - [代码质量](./软件工程/软件设计/代码质量/代码质量.md)
      - [防御式编程](./软件工程/软件设计/代码质量/防御式编程.md)
      - [代码重构](./软件工程/软件设计/代码质量/代码重构.md)
      - [代码审查](./软件工程/软件设计/代码质量/代码审查.md)
      - [整洁代码](./软件工程/软件设计/代码质量/整洁代码.md)
      - [编码规范](./软件工程/软件设计/代码质量/编码规范.md)
      - [软件测试](./软件工程/软件设计/代码质量/软件测试/软件测试.md)
        - [单元测试](./软件工程/软件设计/代码质量/软件测试/单元测试.md)
        - [全链路压测](./软件工程/软件设计/代码质量/软件测试/全链路压测.md)
  - [人月神话](./软件工程/人月神话.md)
  - [质量工程](./软件工程/质量工程.md)
  - [领域驱动设计](./软件工程/领域驱动设计.md)
  - [DevOps](./软件工程/DevOps.md)
  - [ServiceComb](./软件工程/ServiceComb.md)
  - [服务计算](./软件工程/服务计算.md)
  - [安全生产](./软件工程/安全生产.md)
  - [架构](./软件工程/架构/架构.md)
    - [架构师](./软件工程/架构/架构师.md)
    - [单元化架构](./软件工程/架构/单元化架构.md)
    - [演进式架构](./软件工程/架构/演进式架构.md)
      - [服务架构演进](./软件工程/架构/服务架构演进.md)
    - [架构风格](./软件工程/架构/架构风格.md)
    - [设计框架](./软件工程/架构/设计框架.md)
    - [架构思维](./软件工程/架构/架构思维.md)
    - [架构治理](./软件工程/架构/架构治理.md)
    - [数据系统](./软件工程/架构/数据系统.md)
    - [系统设计](./软件工程/架构/系统设计/系统设计.md)
      - [架构设计](./软件工程/架构/系统设计/架构设计.md)
      - [分布式](./软件工程/架构/系统设计/分布式/分布式.md)
        - [分布式理论](./软件工程/架构/系统设计/分布式/分布式理论.md)
        - [分布式共识算法](./软件工程/架构/系统设计/分布式/分布式共识算法.md)
          - [Zookeeper](./软件工程/架构/系统设计/分布式/Zookeeper.md)
        - [分布式系统](./软件工程/架构/系统设计/分布式/分布式系统.md)
        - [分布式数据](./软件工程/架构/系统设计/分布式/分布式数据.md)
        - [分布式事务](./软件工程/架构/系统设计/分布式/分布式事务.md)
        - [分布式实现](./软件工程/架构/系统设计/分布式/分布式实现.md)
      - [扩展性](./软件工程/架构/系统设计/扩展性.md)
      - [高并发](./软件工程/架构/系统设计/高并发.md)
      - [可用性](./软件工程/架构/系统设计/可用性.md)
        - [故障管理](./软件工程/架构/系统设计/故障管理.md)
          - [混沌工程](./软件工程/架构/系统设计/混沌工程.md)
        - [服务容错](./软件工程/架构/系统设计/服务容错.md)
        - [流量控制](./软件工程/架构/系统设计/流量控制.md)
      - [可观测性](./软件工程/架构/系统设计/可观测性.md)
        - [监控系统设计](./软件工程/架构/系统设计/监控系统设计.md)
      - [伸缩性](./软件工程/架构/系统设计/伸缩性.md)
      - [防错设计](./软件工程/架构/系统设计/防错设计.md)
      - [缓存](./软件工程/架构/系统设计/缓存.md)
        - [静态化](./软件工程/架构/系统设计/静态化.md)
      - [网关](./软件工程/架构/系统设计/网关.md)
      - [开放平台设计](./软件工程/架构/系统设计/开放平台设计.md)
        - [SSO](./软件工程/架构/系统设计/SSO.md)
      - [支付系统设计](./软件工程/架构/系统设计/支付系统设计.md)
    - [中台](./软件工程/架构/中台.md)
    - [架构重构](./软件工程/架构/架构重构.md)
    - [组件构建原则](./软件工程/架构/组件构建原则.md)
    - [Web 前端](./软件工程/架构/Web前端/Web前端.md)
      - [前后端分离](./软件工程/架构/Web前端/前后端分离.md)
      - [前端工程化](./软件工程/架构/Web前端/前端工程化.md)
      - [前端性能优化](./软件工程/架构/Web前端/前端性能优化.md)
    - [架构模式](./软件工程/架构模式/架构模式.md)
      - [响应式架构](./软件工程/架构模式/响应式架构.md)
      - [领域逻辑模式](./软件工程/架构模式/领域逻辑模式.md)
      - [数据源架构模式](./软件工程/架构模式/数据源架构模式.md)
      - [对象关系模式](./软件工程/架构模式/对象关系模式.md)
      - [web表现模式](./软件工程/架构模式/web表现模式.md)
      - [分布模式](./软件工程/架构模式/分布模式.md)
      - [离线并发模式](./软件工程/架构模式/离线并发模式.md)
      - [会话模式](./软件工程/架构模式/会话模式.md)
      - [基本模式](./软件工程/架构模式/基本模式.md)
    - [微服务](./软件工程/微服务/微服务.md)
      - [服务治理](./软件工程/微服务/服务治理/服务治理.md)
        - [🔭服务发现](./软件工程/微服务/服务治理/服务发现.md)
      - [服务建模](./软件工程/微服务/服务建模.md)
      - [集成](./软件工程/微服务/集成.md)
      - [事务](./软件工程/微服务/事务.md)
      - [拆分](./软件工程/微服务/拆分.md)
      - [业务逻辑](./软件工程/微服务/业务逻辑.md)
      - [查询](./软件工程/微服务/查询.md)
      - [部署](./软件工程/微服务/部署.md)
      - [测试](./软件工程/微服务/测试.md)
      - [安全](./软件工程/微服务/安全.md)
      - [规模化](./软件工程/微服务/规模化.md)
      - [分布式日志](./软件工程/微服务/分布式日志.md)
      - [配置中心](./软件工程/微服务/配置中心/配置中心.md)
        - [Apollo](./软件工程/微服务/配置中心/Apollo.md)
      - [ServiceMesh](./软件工程/微服务/ServiceMesh/ServiceMesh.md)
      - [SpringCloud](./软件工程/微服务/SpringCloud/SpringCloud.md)
        - [注册中心](./软件工程/微服务/SpringCloud/注册中心.md)
        - [服务提供与调用](./软件工程/微服务/SpringCloud/服务提供与调用.md)
        - [熔断器与熔断监控](./软件工程/微服务/SpringCloud/熔断器与熔断监控.md)
        - [消息总线](./软件工程/微服务/SpringCloud/消息总线.md)
        - [消息驱动](./软件工程/微服务/SpringCloud/消息驱动.md)
        - [服务网关](./软件工程/微服务/SpringCloud/服务网关.md)
        - [链路追踪](./软件工程/微服务/SpringCloud/链路追踪.md)
        - [开放平台](./软件工程/微服务/SpringCloud/开放平台.md)
      - [SpringCloudAlibaba](./软件工程/微服务/SpringCloudAlibaba/SpringCloudAlibaba.md)

- [💻计算机系统](./计算机系统/nav.md)
  - [数据的表示](./计算机系统/程序结构和执行/数据的表示.md)
  - [运算方法与运算器](./计算机系统/程序结构和执行/运算方法与运算器.md)
  - [汇编](./计算机系统/程序结构和执行/汇编.md)
  - [处理器体系架构](./计算机系统/程序结构和执行/处理器体系架构.md)
  - [优化程序性能](./计算机系统/程序结构和执行/优化程序性能.md)
  - [存储器层次结构](./计算机系统/程序结构和执行/存储器层次结构.md)
  - [指令系统](./计算机系统/程序结构和执行/指令系统.md)
  - [总线](./计算机系统/程序结构和执行/总线.md)
  - [链接](./计算机系统/在系统上运行程序/链接.md)
  - [异常控制流](./计算机系统/在系统上运行程序/异常控制流.md)
  - [虚拟内存](./计算机系统/在系统上运行程序/虚拟内存.md)
  - [输入输出系统](./计算机系统/程序间的交互和通信/输入输出系统.md)
  - [系统级IO](./计算机系统/程序间的交互和通信/系统级IO.md)
  - [网络编程](./计算机系统/程序间的交互和通信/网络编程.md)

- [⚡数字逻辑电路](./数字逻辑电路/nav.md)
  - [数字逻辑电路基础](./数字逻辑电路/数字逻辑电路基础.md)
  - [逻辑门电路](./数字逻辑电路/逻辑门电路.md)
  - [组合逻辑电路](./数字逻辑电路/组合逻辑电路.md)
  - [时序逻辑电路](./数字逻辑电路/时序逻辑电路.md)
  - [时序逻辑功能模块](./数字逻辑电路/时序逻辑功能模块.md)
  - [半导体存储器](./数字逻辑电路/半导体存储器.md)
  - [可编程逻辑器件](./数字逻辑电路/可编程逻辑器件.md)
  - [可编程逻辑器件](./数字逻辑电路/可编程逻辑器件.md)
  - [数模与模数转换](./数字逻辑电路/数模与模数转换.md)

- [☁️计算机网络](./计算机网络/计算机网络与因特网.md)
  - [应用层](./计算机网络/应用层.md)
    - [RPC](./计算机网络/rpc.md)
    - [HTTP](./计算机网络/http/HTTP.md)
      - [Cookie](./计算机网络/http/Cookie.md)
      - [缓存](./计算机网络/http/缓存.md)
      - [RESTful](./计算机网络/http/RESTful.md)
      - [CDN](./计算机网络/http/CDN.md)
      - [爬虫](./计算机网络/http/爬虫/爬虫.md)
        - [反爬虫](./计算机网络/http/爬虫/反爬虫.md)
  - [运输层](./计算机网络/运输层.md)
  - [网络层](./计算机网络/网络层.md)
  - [链路层](./计算机网络/链路层.md)
  - [无线网络](./计算机网络/无线网络.md)
  - [多媒体网络](./计算机网络/多媒体网络.md)
  - [云计算](./计算机网络/云计算.md)
  - [Linux 网络虚拟化](./计算机网络/Linux虚拟化.md)
  - [🔐网络安全](./计算机网络/网络安全/网络安全.md)
    - [安全性](./计算机网络/网络安全/安全性.md)
    - [网络协议安全](./计算机网络/网络安全/网络协议安全.md)
    - [网络安全隔离技术](./计算机网络/网络安全/网络安全隔离技术.md)
    - [网络安全技术](./计算机网络/网络安全/网络安全技术.md)
    - [安全协议技术](./计算机网络/网络安全/安全协议技术.md)
    - [认证与授权](./计算机网络/网络安全/认证与授权.md)
    - [信息收集](./计算机网络/网络安全/信息收集.md)
    - [攻击Windows](./计算机网络/网络安全/攻击Windows.md)
    - [攻击Unix](./计算机网络/网络安全/攻击Unix.md)
    - [APT](./计算机网络/网络安全/APT.md)
    - [拨号攻击](./计算机网络/网络安全/拨号攻击.md)
    - [无线攻击](./计算机网络/网络安全/无线攻击.md)
    - [硬件攻击](./计算机网络/网络安全/硬件攻击.md)
    - [web与数据库攻击](./计算机网络/网络安全/web与数据库攻击.md)
    - [移动设备攻击](./计算机网络/网络安全/移动设备攻击.md)
    - [KALI渗透测试](./计算机网络/网络安全/KALI渗透测试.md)
    - [Web安全](./计算机网络/网络安全/Web安全.md)
    - [业务安全](./计算机网络/网络安全/业务安全.md)
    - [密码学](./计算机网络/网络安全/密码学/密码学.md)

- [👨‍💻编程语言](./编程语言/编程语言.md)
  - [编程范式](./编程语言/编程范式/编程范式.md)
    - [面向对象](./编程语言/编程范式/面向对象.md)
    - [函数式编程](./编程语言/编程范式/函数式编程.md)
    - [响应式编程](./编程语言/编程范式/响应式编程.md)
  - [并发模型](./编程语言/并发模型.md)
  - [C语言](./编程语言/C.md)
  - [☕Java](./编程语言/JAVA/语言基础.md)
    - [Java谜题](./编程语言/JAVA/Java谜题.md)
    - [JAVA编程规范](./编程语言/JAVA/p3c.md)
    - [常用API](./编程语言/JAVA/高级/常用API.md)
    - [继承与多态](./编程语言/JAVA/高级/继承与多态.md)
    - [嵌套类](./编程语言/JAVA/高级/嵌套类.md)
    - [集合](./编程语言/JAVA/高级/集合/集合.md)
      - [List](./编程语言/JAVA/高级/集合/List.md)
      - [Map](./编程语言/JAVA/高级/集合/Map.md)
      - [Set](./编程语言/JAVA/高级/集合/Set.md)
    - [异常](./编程语言/JAVA/高级/异常.md)
    - [日志](./编程语言/JAVA/高级/日志.md)
    - [IO](./编程语言/JAVA/高级/IO.md)
    - [泛型](./编程语言/JAVA/高级/泛型.md)
    - [注解](./编程语言/JAVA/高级/注解.md)
    - [反射](./编程语言/JAVA/高级/反射.md)
    - [Java 并发编程](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/JAVA并发编程.md)
      - [并发编程设计模式](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/并发编程设计模式.md)
      - [leetcode](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/leetcode.md)
      - [基础概念](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/基础概念.md)
      - [线程](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/线程.md)
      - [并发工具类](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/并发工具类.md)
      - [并发集合](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/并发集合.md)
      - [线程池](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/线程池.md)
      - [Disruptor](./编程语言/JAVA/JAVA并发编程/Disruptor.md)
    - [网络编程](./编程语言/JAVA/高级/网络编程.md)
      - [NIO](./编程语言/JAVA/高级/NIO.md)
      - [Netty](./编程语言/JAVA/框架/netty/netty.md)
        - [传输](./编程语言/JAVA/框架/netty/传输.md)
        - [ByteBuf](./编程语言/JAVA/框架/netty/ByteBuf.md)
        - [Channel相关](./编程语言/JAVA/框架/netty/Channel相关.md)
        - [引导](./编程语言/JAVA/框架/netty/引导.md)
        - [编解码器](./编程语言/JAVA/框架/netty/编解码器.md)
    - [Lambda 表达式](./编程语言/JAVA/高级/Lambda表达式.md)
    - [Stream 流](./编程语言/JAVA/高级/Stream流.md)
    - [Java 模块化](./编程语言/JAVA/高级/JAVA模块化.md)
    - [JDBC](./编程语言/JAVA/高级/JDBC.md)
    - [语法糖](./编程语言/JAVA/高级/语法糖.md)
    - [编译器API](./编程语言/JAVA/高级/编译器API.md)
    - [Java 运行管理](./编程语言/JAVA/高级/JAVA运行管理.md)
    - [Java 源码解析](./编程语言/JAVA/JAVA源码解析/JAVA源码解析.md)
      - [基础](./编程语言/JAVA/JAVA源码解析/基础.md)
      - [编译原理](./编程语言/JAVA/JAVA源码解析/编译原理.md)
    - [JVM](./编程语言/JAVA/JVM/JVM.md)
      - [自动内存管理](./编程语言/JAVA/JVM/自动内存管理/自动内存管理.md)
        - [内存结构](./编程语言/JAVA/JVM/自动内存管理/内存结构.md)
        - [垃圾回收](./编程语言/JAVA/JVM/自动内存管理/垃圾回收.md)
        - [工具](./编程语言/JAVA/JVM/自动内存管理/工具.md)
        - [调优](./编程语言/JAVA/JVM/自动内存管理/调优.md)
      - [字节码](./编程语言/JAVA/JVM/字节码.md)
      - [字节码执行引擎](./编程语言/JAVA/JVM/字节码执行引擎.md)
      - [运行参数](./编程语言/JAVA/JVM/运行参数.md)
      - [类加载机制](./编程语言/JAVA/JVM/类加载机制.md)
      - [前端编译与优化](./编程语言/JAVA/JVM/前端编译与优化.md)
      - [后端编译与优化](./编程语言/JAVA/JVM/后端编译与优化.md)
      - [Java 内存模型](./编程语言/JAVA/JVM/JAVA内存模型.md)
    - [Jakara EE](./编程语言/JAVA/JakartaEE/nav.md)
      - [Servlet](./编程语言/JAVA/JakartaEE/Servlet.md)
      - [JSP](./编程语言/JAVA/JakartaEE/JSP.md)
      - [Cookie&Session](./编程语言/JAVA/JakartaEE/Cookie&Session.md)
      - [JNDI](./编程语言/JAVA/JakartaEE/JNDI.md)
      - [JPA](./编程语言/JAVA/JakartaEE/JPA.md)
      - [Freemarker](./编程语言/JAVA/JakartaEE/Freemarker.md)
    - -框架-
    - [🍃Spring](./编程语言/JAVA/框架/Spring/spring概览.md)
      - [spring概览](./编程语言/JAVA/框架/Spring/spring概览.md)
      - [Bean注册](./编程语言/JAVA/框架/Spring/Bean注册.md)
      - [Bean生命周期](./编程语言/JAVA/框架/Spring/Bean生命周期.md)
      - [AOP](./编程语言/JAVA/框架/Spring/AOP.md)
      - [事务](./编程语言/JAVA/框架/Spring/事务.md)
      - [事件](./编程语言/JAVA/框架/Spring/事件.md)
      - [SpringMVC](./编程语言/JAVA/框架/Spring/SpringMVC/SpringMVC起步.md)
        - [渲染WEB视图](./编程语言/JAVA/框架/Spring/SpringMVC/渲染WEB视图.md)
        - [SpringMVC高级特性](./编程语言/JAVA/框架/Spring/SpringMVC/SpringMVC高级特性.md)
      - [SpringData](./编程语言/JAVA/框架/Spring/SpringData.md)
      - [SpringSecurity](./编程语言/JAVA/框架/Spring/SpringSecurity/springSecurity.md)
        - [用户认证](./编程语言/JAVA/框架/Spring/SpringSecurity/用户认证.md)
        - [RBAC](./编程语言/JAVA/框架/Spring/SpringSecurity/RBAC.md)
      - [Spring集成](./编程语言/JAVA/框架/Spring/Spring集成.md)
      - [SpringBoot](./编程语言/JAVA/框架/SpringBoot/nav.md)
      - [SpringWebFlux](./编程语言/JAVA/框架/SpringWebFlux.md)
    - [Mybatis](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/nav.md)
      - [源码解析](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/源码解析.md)
      - [CURD操作](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/CURD操作.md)
      - [连接池与事务](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/连接池与事务.md)
      - [多表操作](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/多表操作.md)
      - [缓存](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/缓存.md)
      - [注解开发](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/注解开发.md)
      - [分页插件](./编程语言/JAVA/框架/mybatis/分页插件.md)
    - [Mybatis-Plus](./编程语言/JAVA/框架/mybatis-plus.md)
    - [Hibernate](./编程语言/JAVA/框架/Hibernate.md)
    - [Dubbo](./编程语言/JAVA/框架/Dubbo.md)
    - [JUnit](./编程语言/JAVA/框架/Junit.md)
    - [Shiro](./编程语言/JAVA/框架/Shiro.md)
  - [JavaScript](./编程语言/JavaScript/JavaScript.md)
    - [DOM](./编程语言/JavaScript/DOM.md)
    - [事件](./编程语言/JavaScript/事件.md)
    - [BOM](./编程语言/JavaScript/BOM.md)
    - [面向对象](./编程语言/JavaScript/面向对象.md)
    - [函数](./编程语言/JavaScript/函数.md)
    - [正则表达式](./编程语言/JavaScript/正则表达式.md)
    - [AJAX](./编程语言/JavaScript/AJAX.md)
    - [ES5](./编程语言/JavaScript/ES5.md)
    - [ES6](./编程语言/JavaScript/ES6.md)
    - [NodeJS](./编程语言/JavaScript/Node/NodeJs.md)
      - [art-template](./编程语言/JavaScript/Node/art-template.md)
      - [Express](./编程语言/JavaScript/Node/Express.md)
    - [模块化](./编程语言/JavaScript/模块化.md)
    - 第三方库/框架
    - [jQuery](./编程语言/JavaScript/Jquery.md)
    - [Vue](./编程语言/JavaScript/Vue/nav.md)
      - [数据渲染](./编程语言/JavaScript/Vue/数据渲染.md)
      - [属性操作](./编程语言/JavaScript/Vue/属性操作.md)
      - [系统指令](./编程语言/JavaScript/Vue/系统指令.md)
      - [组件](./编程语言/JavaScript/Vue/组件.md)
      - [动画](./编程语言/JavaScript/Vue/动画.md)
      - [前端路由](./编程语言/JavaScript/Vue/前端路由.md)
      - [Vuex](./编程语言/JavaScript/Vue/Vuex.md)
    - [ReactJS](./编程语言/JavaScript/ReactJS.md)
    - [Angular](./编程语言/JavaScript/Angular.md)
  - [python](./编程语言/python.md)
  - [go](./编程语言/Go/go.md)
    - [数组字符串切片](./编程语言/Go/数组字符串切片.md)
    - [函数方法和接口](./编程语言/Go/函数方法和接口.md)
    - [内存模型](./编程语言/Go/内存模型.md)
  - [typescript](./编程语言/typescript.md)
  - [HasKell](./编程语言/HasKell.md)
  - [Ruby](./编程语言/Ruby.md)
  - [Io](./编程语言/Io.md)
  - [Prolog](./编程语言/Prolog.md)
  - [Scala](./编程语言/Scala.md)
  - [Erlang](./编程语言/Erlang.md)
  - [Clojure](./编程语言/Clojure.md)
  - [Rust](./编程语言/Rust.md)
  - [Swift](./编程语言/Swift.md)
  - [Kotlin](./编程语言/Kotlin.md)

- [🔨DSL](./DSL/nav.md)
  - [HTML](./DSL/HTML.md)
  - [CSS](./DSL/CSS/nav.md)
    - [选择器](./DSL/CSS/选择器.md)
    - [字体样式](./DSL/CSS/字体样式.md)
    - [复合选择器](./DSL/CSS/复合选择器.md)
    - [标签显式模式](./DSL/CSS/标签显式模式.md)
    - [行高](./DSL/CSS/行高.md)
    - [背景](./DSL/CSS/背景.md)
    - [盒子模型](./DSL/CSS/盒子模型.md)
    - [浮动](./DSL/CSS/浮动.md)
    - [定位](./DSL/CSS/定位.md)
    - [高级技巧](./DSL/CSS/高级技巧.md)
    - [CSS3](./DSL/CSS/CSS3.md)
    - [Less](./DSL/CSS/less.md)
    - [Bootstrap](./DSL/CSS/Bootstrap.md)
  - [xml](./DSL/xml.md)
  - [GraphQL](./DSL/GraphQL.md)
  - [SQL](./DSL/SQL.md)
  - [正则表达式](./DSL/正则表达式.md)

- [🍚中间件](./中间件/nav.md)
  - [💾数据库](./中间件/数据库/数据库系统/关系数据库/引言.md)
    - [leetcode](./中间件/数据库/数据库系统/leetcode.md)
    - [形式化关系查询语言](./中间件/数据库/数据库系统/关系数据库/形式化关系查询语言.md)
    - [数据库设计](./中间件/数据库/数据库系统/数据库设计.md)
    - [存储和文件结构](./中间件/数据库/数据库系统/数据存储和查询/存储和文件结构.md)
    - [索引与散列](./中间件/数据库/数据库系统/数据存储和查询/索引与散列.md)
    - [查询处理](./中间件/数据库/数据库系统/数据存储和查询/查询处理.md)
    - [查询优化](./中间件/数据库/数据库系统/数据存储和查询/查询优化.md)
    - [ORM](./中间件/数据库/数据库系统/ORM.md)
    - [事务](./中间件/数据库/数据库系统/事务管理/事务.md)
    - [恢复系统](./中间件/数据库/数据库系统/事务管理/恢复系统.md)
    - [数据库系统体系结构](./中间件/数据库/数据库系统/系统体系结构/数据库系统体系结构.md)
    - [并行数据库](./中间件/数据库/数据库系统/系统体系结构/并行数据库.md)
    - [分布式数据库](./中间件/数据库/数据库系统/系统体系结构/分布式数据库.md)
    - [数据仓库与数据挖掘](./中间件/数据库/数据库系统/数据仓库与数据挖掘.md)
    - [信息检索](./中间件/数据库/数据库系统/信息检索.md)
    - [对象数据库](./中间件/数据库/数据库系统/对象数据库.md)
    - [高级应用开发](./中间件/数据库/数据库系统/高级主题/高级应用开发.md)
    - [时空数据和移动性](./中间件/数据库/数据库系统/高级主题/时空数据和移动性.md)
    - [高级事务处理](./中间件/数据库/数据库系统/高级主题/高级事务处理.md)
    - [MySQL](./中间件/数据库/mysql/mysql.md)
      - [基本使用](./中间件/数据库/mysql/基本使用.md)
      - [数据类型](./中间件/数据库/mysql/数据类型.md)
      - [视图和存储程序](./中间件/数据库/mysql/视图和存储程序.md)
      - [存储引擎](./中间件/数据库/mysql/存储引擎.md)
      - [索引](./中间件/数据库/mysql/索引.md)
      - [管理](./中间件/数据库/mysql/管理.md)
      - [设计](./中间件/数据库/mysql/设计.md)
      - [复制](./中间件/数据库/mysql/复制.md)
      - [高可用性](./中间件/数据库/mysql/高可用性.md)
      - [优化](./中间件/数据库/mysql/数据库优化.md)
        - [performance schema](./中间件/数据库/mysql/performance.md)
        - [schema与数据类型优化](./中间件/数据库/mysql/schema与数据类型优化.md)
        - [执行计划](./中间件/数据库/mysql/执行计划.md)
        - [查询优化](./中间件/数据库/mysql/查询优化.md)
        - [分区表](./中间件/数据库/mysql/分区表.md)
    - [Oracle](./中间件/数据库/Oracle.md)
    - [Redis](./中间件/数据库/redis/Redis.md)
      - [数据结构](./中间件/数据库/redis/数据结构.md)
      - [API](./中间件/数据库/redis/API.md)
      - [持久化](./中间件/数据库/redis/持久化.md)
      - [客户端](./中间件/数据库/redis/客户端.md)
      - [复制](./中间件/数据库/redis/复制.md)
      - [哨兵](./中间件/数据库/redis/哨兵.md)
      - [集群](./中间件/数据库/redis/集群.md)
    - [MongoDB](./中间件/数据库/MongoDB.md)
  - [消息队列](./中间件/消息队列/消息队列.md)
    - [ActiveMQ](./中间件/消息队列/activeMQ.md)
    - [RabbitMQ](./中间件/消息队列/rabbitMQ.md)
    - [RocketMQ](./中间件/消息队列/RocketMQ.md)
    - [Kafka](./中间件/消息队列/Kafka/Kafka.md)
      - [消费者](./中间件/消息队列/Kafka/消费者.md)
      - [生产者](./中间件/消息队列/Kafka/生产者.md)
  - [web容器/服务器](./中间件/web中间件/web中间件.md)
    - [Tomcat](./中间件/web中间件/Tomcat.md)
    - [Nginx](./中间件/web中间件/Nginx.md)
  - [全文检索](./中间件/全文检索/全文检索.md)
    - [Lucene](./中间件/全文检索/Lucene.md)
    - [ElasticSearch](./中间件/全文检索/ElasticSearch.md)
  - [缓存中间件](./中间件/缓存/缓存.md)
    - [EhCache](./中间件/缓存/EhCache.md)
    - [Memcached](./中间件/缓存/Memcached.md)
  - [xxl-job](./中间件/xxl-job.md)
  - [数据库中间件](./中间件/数据库中间件/数据库中间件.md)
    - [MyCat](./中间件/数据库中间件/MyCat.md)
    - [ShardingJDBC](./中间件/数据库中间件/ShardingJDBC.md)
  - [文件服务器](./中间件/文件服务器/文件服务器.md)
    - [FastDFS](./中间件/文件服务器/FastDFS.md)

- [📱移动开发](./移动开发/nav.md)
  - [安卓](./移动开发/安卓/nav.md)
    - [Activity](./移动开发/安卓/Activity.md)
    - [Intent](./移动开发/安卓/Intent.md)
    - [RecyclerView](./移动开发/安卓/RecyclerView.md)
    - [Handler](./移动开发/安卓/handler.md)
    - [IPC机制](./移动开发/安卓/IPC机制.md)
    - [通知栏](./移动开发/安卓/通知栏.md)
    - [数据绑定](./移动开发/安卓/数据绑定.md)
    - [屏幕适配](./移动开发/安卓/屏幕适配.md)
    - [Fragment](./移动开发/安卓/Fragment.md)
  - [移动web开发](./移动开发/移动web开发.md)
  - [JSBridge](./移动开发/JSBridge.md)
  - [小程序开发](./移动开发/小程序开发/nav.md)
  - [uniapp](./移动开发/uniapp.md)

- [🛠开发工具](./开发工具/nav.md)
  - [Vim](./开发工具/vim/vim.md)
  - [Git](./开发工具/git.md)
  - [SVN](./开发工具/SVN.md)
  - [Idea](./开发工具/idea.md)
  - [Gradle](./开发工具/构建工具/gradle.md)
  - [Maven](./开发工具/构建工具/maven.md)
    - [分模块构建](./开发工具/构建工具/maven/分模块构建.md)
  - [NPM](./开发工具/构建工具/NPM.md)
  - [WebPack](./开发工具/构建工具/Webpack.md)

- [🔋运维](./运维/nav.md)
  - [持续集成](./运维/持续集成.md)
  - [灰度发布](./运维/灰度发布.md)
  - [Docker](./运维/Docker.md)
  - [K8s](./运维/K8s.md)
  - [容器管理](./运维/容器管理.md)
  - [埋点设计](./运维/埋点设计.md)

- [产品](./产品/产品.md)

- [🥽通识](./通识/nav.md)
  - [问题记录](./通识/问题记录.md)
  - [技术与世界](./通识/技术与世界.md)
  - [专业素养](./通识/专业素养.md)
  - [技术选型](./通识/技术选型.md)
  - [设计](./通识/设计.md)
  - [编程思想](./通识/编程思想.md)
  - [测试与思维](./通识/测试与思维.md)
  - [学习方法论](./通识/学习方法论.md)
  - [区块链](./通识/区块链.md)
  - [markdown写作](./通识/markdown写作.md)
  - [概率论与数理统计](./通识/概率论与数理统计.md)

- [📚参考文献](./参考文献.md)
- [📕MyBook](./MyBook.md)
